[心血來潮] 嘗試過一日只係用手提電話電子支付既生活

話說小弟今日番工上左巴士先發覺自己無帶銀包
搵哂成個公事包都搵唔到 搭左兩個站死死地氣落左車諗住行番屋企拎
但係屌你三十幾度高溫仲要行番上山 (我住山上高) 真係嬲到仆街
無啦啦忽發奇想 心諗 如果只係用電子支付可唔可以捱到一日呢

等我 keep 住 update 先

因為番工要過海, 如果要搭公眾交通工具一定要用八達通或者現金
但因為手頭上呢兩樣野都無, 我第一個諗法係: 唔知可唔可以用信用卡買八達通卡
但係去到地鐵站問起職員, 佢地都只係答我: 只 收 現 金

唉屌咁無法啦, 唯有搭的士
雖然隨手截架的士既難度完全係0粒星, 但係唔係架架的士都收 contactless/ electronics payment
所以唯有用call的士app, 最後成功番到公司, 但係對比起隨便揮手截的士, 用的士app call 車call 完又要等佢黎, d 時間都晒左唔少

等車過程去左7-11買左少少早餐食, 用apple pay 過程都幾順利

一陣再update

諗住上車再搵八達通, 以為放左響公事包入面
點知搵極都無, 最後死死地氣沙左個冧就落左車

可能個巴士司機暗地裡屌左出聲

我衰到連散銀都無…

支那打手

好似得支客經常流連既地鐵站先有咋嘛…
何況我無支付寶…

除左 m 記, Lunch 有冇咩 junk food/ fast food 係收 contactless payment

三餐去有payware嘅地方搞掂
搭車搭的士
完

駛咩搭的士，call uber 咪可以直接Apple pay

你試下九點半開 uber 個 app … 個 pricing multiplier 大到嚇死你

係返工收工難啫

其他 applepay搞掂

我都試過，不過我係揸車，停車場一定要插卡結果泊足一日街

成日遲到都搭, 仲平過的士

你住邊區先?

HK Island East ---> Tsuen Wan

港島唔撚知
我九龍撚

你有Samsung pay咪得 8達通直接連手機 可以搭車買野 負左錢會自動增值

同同事食飯，用 Payme 過數⋯

用信用咭手禁兩舊水出來